[
  {
    "question": "В какой стране находится город Мехико?",
    "options": [
      "Испания",
      "Бразилия",
      "Мексика",
      "Аргентина"
    ],
    "correct_answer": "Мексика"
  },
  {
    "question": "А где же расположен Ванкувер?",
    "options": [
      "США",
      "Канада",
      "Россия",
      "Китай"
    ],
    "correct_answer": "Канада"
  },
  {
    "question": "Абу-Даби - это столица...",
    "options": [
      "Саудовской Аравии",
      "Катар",
      "ОАЭ",
      "Ирак"
    ],
    "correct_answer": "ОАЭ"
  },
  {
    "question": "В какой стране находится город Каир?",
    "options": [
      "Алжир",
      "Египет",
      "Марокко",
      "Тунис"
    ],
    "correct_answer": "Марокко"
  },
  {
    "question": "А где расположен Сидней?",
    "options": [
      "Новая Зеландия",
      "Австралия",
      "Папуа - Новая Гвинея",
      "Индонезия"
    ],
    "correct_answer": "Австралия"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится Осло?",
    "options": [
      "Финляндия",
      "Норвегия",
      "Швеция",
      "Дания"
    ],
    "correct_answer": "Норвегия"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Мумбаи?",
    "options": [
      "Индия",
      "Бангладеш",
      "Непал",
      "Бутан"
    ],
    "correct_answer": "Индия"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Токио?",
    "options": [
      "Южная Корея",
      "Китай",
      "Япония",
      "Северная Корея"
    ],
    "correct_answer": "Япония"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Вена?",
    "options": [
      "Швейцария",
      "Австрия",
      "Германия",
      "Франция"
    ],
    "correct_answer": "Австрия"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Кейптаун?",
    "options": [
      "Ботсвана",
      "Намибия",
      "ЮАР",
      "Замбия"
    ],
    "correct_answer": "ЮАР"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Берлин?",
    "options": [
      "Франция",
      "Германия",
      "Нидерланды",
      "Бельгия"
    ],
    "correct_answer": "Германия"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Пхукет?",
    "options": [
      "Индонезия",
      "Таиланд",
      "Филиппины",
      "Вьетнам"
    ],
    "correct_answer": "Таиланд"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Мадрид?",
    "options": [
      "Португалия",
      "Испания",
      "Италия",
      "Греция"
    ],
    "correct_answer": "Испания"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Дубай?",
    "options": [
      "Иран",
      "ОАЭ",
      "Саудовская Аравия",
      "Кувейт"
    ],
    "correct_answer": "ОАЭ"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Киев?",
    "options": [
      "Россия",
      "Украина",
      "Беларусь",
      "Молдова"
    ],
    "correct_answer": "Украина"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Таллинн?",
    "options": [
      "Эстония",
      "Латвия",
      "Литва",
      "Финляндия"
    ],
    "correct_answer": "Эстония"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Рим?",
    "options": [
      "Франция",
      "Италия",
      "Хорватия",
      "Словения"
    ],
    "correct_answer": "Италия"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Гавана?",
    "options": [
      "Ямайка",
      "Куба",
      "Багамские острова",
      "Доминиканская Республика"
    ],
    "correct_answer": "Куба"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Астана?",
    "options": [
      "Узбекистан",
      "Казахстан",
      "Кыргызстан",
      "Туркменистан"
    ],
    "correct_answer": "Казахстан"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Лиссабон?",
    "options": [
      "Испания",
      "Португалия",
      "Франция",
      "Италия"
    ],
    "correct_answer": "Португалия"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Пекин?",
    "options": [
      "Япония",
      "Южная Корея",
      "Китай",
      "Северная Корея"
    ],
    "correct_answer": "Китай"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Рейкьявик?",
    "options": [
      "Норвегия",
      "Швеция",
      "Исландия",
      "Дания"
    ],
    "correct_answer": "Исландия"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Каракас?",
    "options": [
      "Колумбия",
      "Бразилия",
      "Венесуэла",
      "Перу"
    ],
    "correct_answer": "Венесуэла"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Доха?",
    "options": [
      "ОАЭ",
      "Катар",
      "Саудовская Аравия",
      "Иордания"
    ],
    "correct_answer": "Катар"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Оттава?",
    "options": [
      "Канада",
      "США",
      "Мексика",
      "Куба"
    ],
    "correct_answer": "Канада"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Веллингтон?",
    "options": [
      "Австралия",
      "Новая Зеландия",
      "Папуа - Новая Гвинея",
      "Фиджи"
    ],
    "correct_answer": "Новая Зеландия"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Брюссель?",
    "options": [
      "Нидерланды",
      "Бельгия",
      "Люксембург",
      "Франция"
    ],
    "correct_answer": "Бельгия"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Прага?",
    "options": [
      "Словакия",
      "Чехия",
      "Австрия",
      "Венгрия"
    ],
    "correct_answer": "Чехия"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Улан-Батор?",
    "options": [
      "Монголия",
      "Китай",
      "Россия",
      "Казахстан"
    ],
    "correct_answer": "Монголия"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Дака?",
    "options": [
      "Индия",
      "Бангладеш",
      "Непал",
      "Бутан"
    ],
    "correct_answer": "Бангладеш"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Париж?",
    "options": [
      "Франция",
      "Германия",
      "Италия",
      "Испания"
    ],
    "correct_answer": "Франция"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Лондон?",
    "options": [
      "Великобритания",
      "Ирландия",
      "Франция",
      "Германия"
    ],
    "correct_answer": "Великобритания"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Амстердам?",
    "options": [
      "Бельгия",
      "Нидерланды",
      "Люксембург",
      "Германия"
    ],
    "correct_answer": "Нидерланды"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Афины?",
    "options": [
      "Италия",
      "Греция",
      "Турция",
      "Болгария"
    ],
    "correct_answer": "Греция"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Багдад?",
    "options": [
      "Иордания",
      "Иран",
      "Ирак",
      "Израиль"
    ],
    "correct_answer": "Ирак"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Сингапур?",
    "options": [
      "Индонезия",
      "Малайзия",
      "Сингапур",
      "Бруней"
    ],
    "correct_answer": "Сингапур"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город София?",
    "options": [
      "Болгария",
      "Румыния",
      "Греция",
      "Сербия"
    ],
    "correct_answer": "Болгария"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Хошимин?",
    "options": [
      "Камбоджа",
      "Лаос",
      "Вьетнам",
      "Таиланд"
    ],
    "correct_answer": "Вьетнам"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Сантьяго?",
    "options": [
      "Аргентина",
      "Бразилия",
      "Чили",
      "Колумбия"
    ],
    "correct_answer": "Колумбия"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Берн?",
    "options": [
      "Франция",
      "Швейцария",
      "Австрия",
      "Германия"
    ],
    "correct_answer": "Швейцария"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Будапешт?",
    "options": [
      "Венгрия",
      "Словакия",
      "Чехия",
      "Австрия"
    ],
    "correct_answer": "Венгрия"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Дели?",
    "options": [
      "Бангладеш",
      "Индия",
      "Непал",
      "Шри-Ланка"
    ],
    "correct_answer": "Индия"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Манила?",
    "options": [
      "Индонезия",
      "Филиппины",
      "Вьетнам",
      "Малайзия"
    ],
    "correct_answer": "Филиппины"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Хельсинки?",
    "options": [
      "Норвегия",
      "Швеция",
      "Финляндия",
      "Дания"
    ],
    "correct_answer": "Финляндия"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Ереван?",
    "options": [
      "Грузия",
      "Армения",
      "Азербайджан",
      "Турция"
    ],
    "correct_answer": "Армения"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Рига?",
    "options": [
      "Латвия",
      "Литва",
      "Эстония",
      "Финляндия"
    ],
    "correct_answer": "Латвия"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Варшава?",
    "options": [
      "Польша",
      "Чехия",
      "Словакия",
      "Венгрия"
    ],
    "correct_answer": "Польша"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Тель-Авив?",
    "options": [
      "Ливан",
      "Израиль",
      "Иордания",
      "Сирия"
    ],
    "correct_answer": "Израиль"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Алжир?",
    "options": [
      "Тунис",
      "Алжир",
      "Марокко",
      "Египет"
    ],
    "correct_answer": "Алжир"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Анкара?",
    "options": [
      "Греция",
      "Турция",
      "Болгария",
      "Румыния"
    ],
    "correct_answer": "Турция"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Лиссабон?",
    "options": [
      "Португалия",
      "Испания",
      "Франция",
      "Италия"
    ],
    "correct_answer": "Португалия"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Вена?",
    "options": [
      "Австрия",
      "Германия",
      "Швейцария",
      "Чехия"
    ],
    "correct_answer": "Австрия"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Брюссель?",
    "options": [
      "Нидерланды",
      "Бельгия",
      "Люксембург",
      "Франция"
    ],
    "correct_answer": "Бельгия"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Астана?",
    "options": [
      "Казахстан",
      "Узбекистан",
      "Кыргызстан",
      "Туркменистан"
    ],
    "correct_answer": "Казахстан"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Берлин?",
    "options": [
      "Франция",
      "Германия",
      "Нидерланды",
      "Дания"
    ],
    "correct_answer": "Германия"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Дубай?",
    "options": [
      "Саудовская Аравия",
      "ОАЭ",
      "Катар",
      "Иран"
    ],
    "correct_answer": "ОАЭ"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Осло?",
    "options": [
      "Норвегия",
      "Швеция",
      "Дания",
      "Финляндия"
    ],
    "correct_answer": "Норвегия"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Рим?",
    "options": [
      "Италия",
      "Франция",
      "Испания",
      "Греция"
    ],
    "correct_answer": "Италия"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Токио?",
    "options": [
      "Южная Корея",
      "Япония",
      "Китай",
      "Северная Корея"
    ],
    "correct_answer": "Япония"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Мехико?",
    "options": [
      "Бразилия",
      "Мексика",
      "Аргентина",
      "Колумбия"
    ],
    "correct_answer": "Мексика"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Каир?",
    "options": [
      "Египет",
      "Алжир",
      "Тунис",
      "Марокко"
    ],
    "correct_answer": "Египет"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Мадрид?",
    "options": [
      "Испания",
      "Португалия",
      "Италия",
      "Франция"
    ],
    "correct_answer": "Испания"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Рейкьявик?",
    "options": [
      "Норвегия",
      "Швеция",
      "Исландия",
      "Финляндия"
    ],
    "correct_answer": "Исландия"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Киев?",
    "options": [
      "Россия",
      "Украина",
      "Беларусь",
      "Молдова"
    ],
    "correct_answer": "Украина"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Таллинн?",
    "options": [
      "Эстония",
      "Латвия",
      "Литва",
      "Финляндия"
    ],
    "correct_answer": "Эстония"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Гавана?",
    "options": [
      "Куба",
      "Ямайка",
      "Багамские острова",
      "Доминиканская Республика"
    ],
    "correct_answer": "Куба"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Пхукет?",
    "options": [
      "Таиланд",
      "Индонезия",
      "Филиппины",
      "Малайзия"
    ],
    "correct_answer": "Таиланд"
  },
  {
    "question": "В каком государстве находится город Доха?",
    "options": [
      "Катар",
      "ОАЭ",
      "Саудовская Аравия",
      "Иордания"
    ],
    "correct_answer": "Катар"
  }
]